官嘲律政司有「絕對權力」

2018年06月23日

官嘲律政司有「絕對權力」

葉佐文

【財仔職員獲特赦】

【本報訊】9名女子涉訛稱受僱於夜總會詐騙財務公司案，主審法官葉佐文早前批評律政司粗疏，讓兩名涉放高利貸的財務公司職員做特赦證人，要求律政司再考慮。但案件昨再提訊時，律政司「企硬」不檢控，稱可讓二人在替控方作供時「暢所欲言」。法官對此不滿，嘲諷律政司「無敵㗎，法律上有絕對權力」，又稱「我相信我都係冇聲出」。

「香港淪落到咁好慘」

9名被告年約20至30多歲，涉於前年2至4月訛稱受僱於一家夜總會，各從旺角一家財務公司取得兩萬元私人貸款，但證據顯示財務公司放高利貸，公司兩職員卻獲律政司發出豁免起訴書。案件早前在區院提訊時，葉官已批評「檢控睇落有啲醜陋」，又直言若最終涉及放高利貸的人未有被控，「香港淪落到咁，就真係好慘」。

律政司代表昨解釋，沒足夠證據證明兩財務公司職員放高利貸及洗黑錢，為了讓二人「暢所欲言」，堅決向兩人發出豁免起訴書，
不作檢控。葉官即質疑沒證據便毋須豁免起訴，直言「我做bar（大狀）31年都冇聽過」，又嘲諷謂豁免起訴書涵蓋範圍大到「宇宙之外嘅嘢都包埋」。

辯方質疑律政司放生財務公司有違司法公義，申永久終止聆訊。葉官押後裁決是否批准辯方申請，並下令案件照原定於下月6日開審。

案件編號：DCCC1119/16、259、261/17
■採訪蘇曉欣、撰文梁偉強

上一則
上一則
梁卓然：政治檢控說法不公

下一則
下一則
港故事：自創九石磨刀法 利刃剃手毛 一代刀師 嚇窒老外

講到出口？會唔會被炒

明知唔夠告仲點告

就算無證據告，都無需要發出「豁免刑事起訴書」

個官意思係，唔夠證據告又使乜出豁免書，如果出豁免書即係夠證據告但放生啦，但呢個情況冇必要特登放生佢地，咁做有違公義